%@metapost:303dm12.mp
{\bf On répondra aux questions sur la figure ci-dessous.}
\begin{myenumerate}
\item Construis le quadrilatère $GHIJ$, image du trapèze $ABCD$ par la symétrie centrale de centre $O$.
\item Construis le quadrilatère $RSTU$, image du trapèze $ABCD$ dans la translation de vecteur $\vecteur{EF}$.
\item Compare les vecteurs $\vecteur{BS}$ et $\vecteur{CT}$. Justifie.
\par Quelle est la nature du quadrilatère $BSTC$ ?
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{303dm12-1}\]